有冇巴打玩moka壺？

近排身痕想試下 有冇巴打分享下？
自己磨豆定買現成粉？

屋企用電磁爐 係咪要買下面呢隻？

連登冇人玩？

要呢隻

巴打有玩開？
有冇話咩咖啡粉啱新手？

btw 唔該你先

Moka壺完全唔啱新手玩，好撚難控制
不過如果係當玩下又無妨礙，始終個壺價錢平

咁應該去試咩好？

手沖先啦，易入門易明易控制

認真呢？ 手沖既技術要求好高啵

水溫 水量 流速 手勢 樣樣都技術

ching玩開手沖？

繼我話手沖仲難過Moka

Moka 一係得, 一係唔得, 手沖上手就好易, 但要學得好一樣咁煩

Moka得同唔得好多時都唔知點解，手沖沖得差沖得好係會搵到個原因去改進

分別就喺依道

手沖好就好在
你所有野都擺哂出黎
時間 水溫 水量 粉量 流速 手勢 有咩唔正確
你會觀察到，你會改善到

moka pot 你以為就無 水溫水量溫量研磨既問題咩
一樣會有問題，但你睇唔到

咁你應該邊樣會易啲控制

見上網睇好多都係話有moka轉用粉 之後咖啡一出離火就得 好似唔太難咁又快手 所以都唔知點好

btw多謝你哋

煲到出咖啡就匡智會都做到，但好唔好飲嗰下呢

其實個問題唔係 邊樣工具難用
而係 咖啡本身個變數就好大

準確少少我帶個 萃取概念 俾你
即係入面拎到幾多 味道出黎
簡單講分 高，中，低
唔似茶，沖得耐
萃取拎得高，最多濃同澀

咖啡，萃取高，中，低
各自出既味道完完全全唔一樣

所以手沖你反而會易啲控制，因為睇得見

匡智會

我諗冇邊種咖哩沖法好過siphon
又易搞 視覺效果又正

視覺效果係真既
但我覺得都係難控喎

岩呀，沖咖哩一定係用 siphon，視覺上最靚
雖然 咖哩應該過唔到個濾布

但其實郁難控制，又要洗
我唔擅長 siphon

不了，煲完陣味好燥(唔識講)